★[供樓需子幹？]供40年----新世界首置中籤男：「可以諗吓生第二個喇！」

「Unbelievable（難以置信）啦，唔相信我抽到，又唔相信我遞交啲資料係work（通過）...」30歲出頭的湯先生跟太太首次買樓，難掩興奮之情：「依家去到一個咩stage（階段）？可以諗吓生第二個喇！」

跟妻子結婚2年、一直租屋住的湯先生，育有7個月大的女兒，一直有置業打算。有見新世界推出首置計劃，提供印花稅優惠及可以低首期上車，遂入票試試，豈料一擊即中，「好似發緊夢呀仲係...老婆咪話：『老公你好叻呀！』」

他購入該盤一個三房單位自住，首期逾50萬港元。雖然是人生首次置業，但他顯然未有受供樓壓力影響，「可以諗吓生第二個喇，哈哈！」

新世界是次為業主提供最高達樓價92.5%的高成數按揭，首期金額低至約44萬元，還款期長達40年，可獲最多樓價3.75%代繳印花稅及漸進式供款優惠，吸引不少青年入飛一博。集團稱，會檢討計劃反應，再研究下一階段安排。

長達40年

AD 2058

車已上，理鳩你

need work until AD 2058

你都可以諗諗

有幾多人真係會供完 升幾百萬就二按炒多層，過多十年八年就夠屬番第一層

玩命

佢返咩工 銀行比佢40年都得

只是為 有瓦遮頭，不了

綜援+公屋都做到

講到銀行d錢唔使還咁

無撚有錯，香港無窮撚，係街執到隻雞蛋，食到支雪條棍都可以發達

只是bank全數幫你買左，關供樓人乜事

x2

呢排 恆生銀行（11）狂跌，關唔關事？

見到佢呢d言論就明點解政府死都唔俾樓價跌，呢班人一玩完隨時兇狠過當年負資產

等於1978年開始供，供到今日終於供完了

1978-2018，之間社會發生幾多事，點估算

搵水魚接貨

發展商啲財仔幫佢搞架

因為 恆生銀行股價好似係跟香港樓價走勢

所謂10年漸進式供款，即首兩年供款7折，第3至5年8折，第6至10年9折，10年後將不再有折扣。以上述3樓B室單位為例，據新世界提供數據，假設P按維持在5厘，在首10年息率P減2.75厘（P為5厘）的情況下，首2年原本每月供款17,189元，7折後月供12,032元，第3至5年8折後月供14,082元，第6至10年9折後月供16,428元。10年後，供款無再折扣，而按息亦會調整至P減1.75厘，月供21,053元。

同發展商借錢同借財仔有咩大分別，還息都還死你，上車容易揸車難，有苦自己知啦

40年之間，只要香港爆一次大失業，條友即時KO

搏十年內升多倍即賣
但到時仲買唔買得返

香港真係敢一直唔加息

我估應該要預多2000幾做管理費

十年後供唔起

40年根本神仙都估唔到

1978年支那仍然好似現在北韓咁

當時d人點會估到2018年支那會變成咁

唔使講大環境，呢40年你keep到自己健健康康，無病無痛先啦

佢唔會供40年架，升左就會賣返出去，但前提係要5年後升，因為有5年禁售期

父債子還

on9 仔

跌落黎嗰陣，香港社會會發生咩事？ d 人會唔會淒涼到喊？

地契只到2047

咪就係

但香港竟然仲有好多人用幾年眼光量度40年時間

整個國家都可以消失（西德、蘇聯）更何況一間港樓

on

青山派可以返舊登精神病院

30歲出頭的湯先生供40年

做到70幾歲

我有咩講錯?

呢到有幾多係炒家

升撚左你咪又係還咁多，識唔識計數？唔通升左還多d?

去唔去到2047都唔敢講

支那承諾喎

呢樣真。

香港未來一片灰暗。

lm

4屍兇宅賣幾錢?

所以日本人係買好重人壽保險

D人一死, 仔女就拿保險金PAY OFF層樓

香港最穩陣都係租樓

可能5年後升到3000萬轉租租呢

不過睇段片，見佢地咁開心，唔講以為已經供完